兩男生驅散期間奔跑被控非法集結 辯方指二人主動停下讓警查證

前年11月11日市民發起全港三罷「黎明行動」，有示威者疑於油麻地堵路，其後警方到場進行驅散，並以非法集結罪拘捕兩名18歲男學生。案件今於九龍城法院開審，警員供稱當時有示威者於馬路堵路，驅散時看見兩名被告逃跑，遂上前截停他們。辯方指兩被告遭警員喝止後，主動停下腳步，又聽從指示向警方出示身份證。

蕭另被控於同日同地攜有一個能發出雷射光束的裝置。案件由裁判官鄭念慈審理。

辯方盤問時指出，警員13129鍾耀進追截二人至砵蘭街期間，必定曾移開注視二人的視線，而兩被告是被警員喝止而主動停下腳步。鍾不同意辯方的說法，惟鍾坦言兩被告聽從警方的指示，拿出身份證讓警方調查。

鍾看到兩名身穿灰色上衣、揹上背囊的被告「跑跑下突然變咗行」，遂展開追捕，終於砵蘭街的國際夜總會外擒獲兩人，並交由另外兩警作搜查，自己則在旁守候及戒備。

辯方盤問時指出，鍾追截兩人期間曾移開視線，兩名被告因聽到警員警告，而主動停下腳步。鍾不同意，但承認兩被告聽從警方的指示，拿出身分證。

鄭念慈：主動停下自招嫌疑，罪名成立。

都識講驅散啦
走=身有屎
唔走=一定係現場參與

犬隻追截兩人期間前後使用到3名犬隻，包括一隻追截犬、兩隻嗅覺搜查犬，從而令到犬隻未能繼續追截他人去咬，聞犬聲停下也不代表真誠停下；雖然被告人過往品格良好，但法庭須給予公眾利益合適的比重和 判處具懲罰和阻嚇作用的刑罰。